{"title": "Hỏi đáp: Tiêm vacxin viêm gan b", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà cháu 5 tháng tuổi, nhưng lúc mới sinh chưa được tiêm vacxin viêm gan B, giờ cháu muốn đưa bé đi tiêm mũi đầu tiên thì có được không? Có hiệu quả không? Vì cháu nghe nói bé lúc này mà mới được tiêm mũi đầu tiên của VGB thì không có hiệu quả gì, như vậy có đúng không? Và bé của cháu vừa rồi có nằm viện 3 ngày vì bị nhiễm trùng đường ruột ( bác sĩ khám chuẩn đoán) phải uống thuốc điều trị và ngừng uống đến nay được hơn 3 tuần thì việc tiêm vacxin có được không? Và có được uống vacxin chống tiêu chảy lần 2 không? Cháu xin cảm ơn và chúc sức khoẻ các bác sĩ! ", "answer": "Chào Hoa,,Bạn nên đưa bé đến cơ sở y tế, bác sĩ sẽ khám sàng lọc trước tiêm chủng và tư vấn cụ thể các mũi tiêm ngừa.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-vacxin-viem-gan-b/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bú ít chậm tăng cân", "question": "Bác sĩ ơi cho em hỏi bé nhà em giờ đã được 3 tháng cân nặng 6.2kg. Tháng đầu tiên bé bị vàng da bệnh lý tăng 800gr, tháng 2 tăng 1.6 kg, tháng 3 tăng 0.7kg. Lúc mới sinh bé nặng 3.1kg. Từ khi được 2 tháng tới nay bé bú ít . Do bé không chịu ti mẹ nên em phải vắt sữa ra bình cho bé bú. Mỗi ngày bé bú được khoảng 600ml. Em biết là ít nhưng không ép bé được. Hàng ngày em đều cho bé phơi nắng 20-30p. Bé đi ị phân vàng sánh nhưng không đều. Hôm nào bé ăn nhiều hơn chút thì mới đi ị, còn ít thì 3 ngày mới đi. Ngày nào em cũng tập bài massage cho bé đi ị. Lo bé thiếu máu em uống sắt, DHA, Canxi hằng ngày. Bé nhà em ít bú trước khi uống rotateq. Còn vaccin 6 in 1 em chưa cho tiêm vì hết vaccin. Em rất lo lắng vì bé biếng bú cả tháng nay rồi. Còn vệ sinh lưỡi cho bé em làm hằng ngày nay còn dùng cả nystatin đánh lưỡi. Giờ em không biết phải làm sao mong bác sĩ giúp với ạ ! Em xin chân thành cảm ơn nhiều ạ!", "answer": "Chào Nga,,Bạn không nên dùng Nystatin hàng ngày. Nếu không bị nấm miệng, bạn chỉ cần rơ miệng bằng nước muối sinh lý khi có bợn sữa đóng ở miệng hay lưỡi. Nếu miệng, lưỡi sạch bạn không cần phải rơ miệng hàng ngày.Với tháng tuổi của bé thì lượng sữa như thế là chưa đủ. Bạn có thể rút ngắn khoảng cách các cữ bú để có thể tăng được tổng lượng sữa trong ngày. Ngoài ra, bạn nên cho bé đến cơ sở y tế khám để loại trừ các nguyên nhân làm trẻ biếng bú khác.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bu-it-cham-tang-can/"}
{"title": "Hỏi đáp: Câu hỏi", "question": "Mình đã gửi câu hỏi được hơn 10 ngày rồi mà vẫn chưa nhận đc câu trả lời.", "answer": "Chào bạn,,Cảm ơn bạn đã tham gia diễn đàn. Do hiện nay  công tác khoa phòng khá bận rộn, lại thêm các công tác ngoại viện, công tác chuyên môn nên các bác sĩ chưa kịp trả lời câu hỏi của bạn, và do số lượng câu hỏi nhận được 1 ngày rất nhiều nên các bác cũng trả lời không xuể. Rất mong bạn thông cảm. Ngay khi có câu trả lời từ bác sĩ, các bạn bên ban biên tập câu hỏi sẽ email ngay cho bạn.,Thân mến,,KS. Trần Thị Hoan\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cau-hoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vitamin d", "question": "Con tôi nay đã 3 tháng tuổi. 2 tuần nay con tôi ít bú, bé vẫn hoạt động nhiều hơn, ngày ngủ ít, đêm ngủ suốt đêm, ngủ khoảng 14h/ ngày. Sữa mẹ đủ cho bé bú, không hiểu sao 2 tuần nay bé bú rất ít, 3h có khi 4h mới đòi bú 1 lần, ép bú là ọc sữa. Mỗi lần bú bé bú ít hơn hồi 2 tháng, không có dấu hiệu tăng cân. Tại sao bé lại bú ít vậy thưa bác sĩ? Tôi đọc một số câu trả lời của bệnh viện mình, khuyên nên cho trẻ uống vitamin D, 400ui mỗi ngày, tôi muôn nhờ bệnh viện tư vấn cho tôi loại thuốc cụ thể bổ sung vitamin D đủ số lượng 400uI/ngày, vì tôi ra nhà thuốc hỏi, nhưng cũng chẳng biết mua thuốc nào", "answer": "Chào bạn,,Cụ thể là cân nặng của bé như thế nào? Tăng cân như thế nào?,Ở tháng tuổi này 3 – 4 giờ bú 1 lần là bình thường. Thời gian bữa bú dài hay ngắn tùy vào lượng sữa mẹ nhiều hay ít.Để bổ sung vitamin D, bạn nên cho trẻ đến cơ sở y tế khám để bác sĩ chỉ định cụ thể.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vitamin-d-12755/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ngủ hay giật mình", "question": "Gửi bác sĩ! Bé nhà em được 1 tháng 1 tuần tuổi. Bé ngủ rất hay giật mình, không? Cả khi không có tiếng động. Cả tay và chân đều giơ lên, giật mình liên tiếp sau đó mới ngủ tiếp. Em có cho bé uống thêm vitamin D3 Bác sĩ tư vấn giúp em xem bé như thế có bình thường không? Để cải thiện tình trạng giật mình thì em phải làm gì ạ. Em cảm ơn bác sĩ! ", "answer": "Chào Mai,,Bạn có thể cho bé nằm trong kén để bé ngủ yên hơn. Không nên để bé nằm trong phòng quá yên lặng, vì như thế, khi có bất kỳ 1 tiếng động nhỏ nào cũng tạo âm thanh đột ngột làm bé dễ giật mình hơn.Tuy nhiên, cần phân biệt bé bị giật mình hay co giật. Bạn nên quay phim lại và đưa bé đi khám chuyên khoa để bác sĩ tư vấn cụ thể.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ngu-hay-giat-minh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh khó ị", "question": "Chào bác sĩ! Tình hình là bé nhà em mới sinh được 3 tuần. 2 tuần đầu bé vẫn bình thường nhưng sang tuần thứ 3 bé không ị được đến 2 ngày em thấy sợ quá nên mua bơm hậu môn về bơm 1/2 ống khoảng 5 phút sau bé ị ra nhiều, phân lỏng không khô, không cứng. Đến 3 ngày tiếp theo bé vẫn không ị được nên em có bơm thêm 1/2 ống nữa bé ị ra được và tiếp theo vẫn vậy. Xin bác sĩ cho em lời khuyên ạ. Bé vẫn bú hoàn toàn bằng sữa mẹ, chế độ ăn của mẹ vẫn bình thường như 2 tuần trước. Em xin cám ơn!", "answer": "Chào Nghĩa,,Bạn không nên bơm hậu môn cho bé.,Với trẻ bú mẹ, do lượng sữa mẹ hấp thu rất tốt vì vậy đôi khi trẻ chậm đi tiêu đến 3 – 4 ngày nhưng phân không cứng, loãng là bình thường. Mẹ ăn uống đầy đủ các nhóm chất, không cần kiêng khem. Bạn có thể massage bụng cho bé trước mỗi cữ bú.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-kho-i/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chụp xquang khi không biết mang thai", "question": "Chào bác sĩ, cháu rất cám ơn khi nhận được câu trả lời từ bác sĩ. Thực sự nhận được câu trả lời cháu cũng đang rất hoang mang, hiện tai cháu đã xác định rõ là đang mang thai được hơn 2 tháng, cháu lên diễn đàn của bệnh viên thì thấy thực sự chup xquang phổi 1 lần khi không biết mang thai hầu như không có ảnh hưởng (câu trả lời của bác sĩ cho cháu là có ảnh hưởng, tùy thuộc vào mức độ hấp thụ tia x của người mẹ làm cháu rất lo), cháu cũng đi vài bác sĩ thì họ cũng nói là lúc đó cháu thụ thai được khoảng 1 tuần là thời điểm ít ảnh hưởng nhất, nhưng họ cung không nói là không ảnh hưởng, cháu cũng đến chỗ chụp Xquang, viện trưởng ở đó bảo là máy ở đây tần số tia x rất thấp không phải lo..bác sĩ có thể cho cháu lời tư vấn liệu con cháu có giữ lại được không bác sĩ? Hiện tại qua siêu âm thì thai đang làm tổ và phát triển rất tốt bác sĩ ạ, nhưng cứ 1 người nói 1 cách nên tâm lý cháu hiên tại không được tốt lắm. Cháu thật sự rất mong muốn giữ lại đứa con này. Rất mong lời khuyên từ bác sĩ. Thân ái ", "answer": "Chào Hoàng Anh,,Bạn có thể giữ thai và theo dõi thai định kỳ. Trong thời điểm này bạn đã đi khám thai chưa? Đã làm các xét nghiệm cần thiết chưa? Bạn nên đi khám thai và an tâm dưỡng thai. Trong quá trình mang thai còn nhiều việc khác phải làm nên bạn ừng quan tâm nhiều đến chuyện này nữa, sẽ không tốt cho bạn và thai nhi.,Thân mến,,BS. CKII Phan Thanh Bình \nKhoa Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chup-xquang-khi-khong-biet-mang-thai/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vacxin 6 trong 1", "question": "Xin hỏi bác sĩ bệnh viện nay đã có vacxin 6 trong 1 chưa ?", "answer": "Chào chị,,Hiện tại bệnh viện vẫn chưa có thông tin về vaccin 6 trong 1 chị nhé. ,,Thân mến,,KS. Trần Thị Hoan,Phòng Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vacxin-6-trong-1-12501/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vacxin viêm não nhật bản?", "question": "Bác sĩ cho tôi hỏi: hiện tại bệnh viện còn vacxin viêm não nhật bản không? Cảm ơn!", "answer": "Chào chị,,Hiện tại bệnh viện có vaccin Viêm Não Nhật Bản, chị có thể đưa bé đến chích sớm chị nhé.,Thân mến,,,KS. Trần Thị Hoan,Phòng Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vacxin-viem-nao-nhat-ban/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm vacxin", "question": "Bác sĩ cho em hỏi : Trong thời gian đợi vacxin có lại (bé nhà em đã tiêm được 2 mũi vắcxin( 5 trong 1) tại trạm y tế xã, và bây giờ em muốn lên bệnh viện tiêm mũi thứ 3. Vậy có được không ạ?", "answer": "Chào bạn Phương Anh,,Bạn có thể cho bé tiêm tiếp mũi 3 tại trạm y tế xã. Nếu bạn muốn lựa chọn tiêm dịch vụ bạn có thể chuyển đổi sang tiêm dịch vụ (nếu có thuốc dịch vụ),Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-vacxin-12379/"}
